C' era una volta un predicatore che era stato chiamato per tenere il quaresimale .
Cominciò una sera la predica , e il discorso verteva sul lavoro : Lavorate solo per mangiare , diceva , fate tutto per la trippa ...
C' era un tal Cesario , Patài , il quale , poveretto , era passato dalla piazza , aveva visto parecchia trippa esposta alla bottega di Crocefisso e ne aveva comprato un po ' , a buon mercato ; l' aveva pagata proprio poco .
Se la mise dunque sotto il cappotto e passò davanti alla chiesa ; visto che c' era la predica , vi entrò .
Appena entrato , subito sentì : Lavorate per la trippa ...
E di nuovo : Lavorate per la trippa ...
Lo disse quattro o cinque volte , il predicatore , che si lavora per la trippa , che si fa tutto per la trippa .
Cesario allora afferrò quella trippa che aveva sotto il cappotto e gliela lanciò : Eccotela la trippa , gridò , va ' a farti benedire ! Non avevo comprato mai trippa in vita mia !
E se ne uscì tutto infuriato .
